.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: gear-description

.. _Adventuring-gear-description:

Описание снаряжения (Adventuring gear description)
============================================================================================================

.. _item--Adventurers-Pack:

Набор авантюриста (`Adventurer`s Pack <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=1>`_)
---------------------------------------------------------------------------------------------------------

Этот предмет начальный набор для авантюриста, содержащий необходимые предметы для исследования и выживания.
Значение Массы указано для всего комплекта, но при необходимости, смотрите описание отдельных предметов.

Комплект содержит следующие предметы: :ref:`item--Backpack` (содержащий остальные вещи), спальный мешок, 10 кусочков мела, :ref:`item--Flint-Steel`, 50-футовая веревка, рационы на 2 недели, мыло, 5 :ref:`Факелов (Torches) <item--Torch>` и :ref:`item--Waterskin`.

.. versionchanged:: /errata-r2
	Убраны x2 :ref:`item--Belt-Pouch` в связи с упразднением этих предметов и упрощения системы переноски вещей на себе. Они помещаются в одежду.


.. _item--Alchemists-Tools:

Набор алхимика (`Alchemist`s tools <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=2>`_)
---------------------------------------------------------------------------------------------------------

Этот переносной набор пробирок и химикатов можно использовать для простых алхимических задач.
Если вы надели свой набор алхимика, то можете вытаскивать и убирать его как часть действия для его использования.

.. versionchanged:: /errata-r1
	Заменено изначальное описание и назначение, из-за добавления лаборатории.

.. versionadded:: /errata-r2
	Добавлено предложение поясняющее ношение набора надетым на персонаже.


.. _item--Alchemists-Lab:

Лаборатория алхимика (`Alchemist`s lab <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=543>`_)
---------------------------------------------------------------------------------------------------------

Вам требуется **Лаборатория алхимика**, чтобы :ref:`skill--Crafting--Craft` алхимические предметы во время отдыха.

**Расширенная лаборатория алхимика (Expanded Alchemist's Lab)** дает бонус предмета +1 к проверкам Ремесла при создании алхимических предметов.

.. versionadded:: /errata-r1
	Предмет добавлен.


.. _item--Artisans-Tools:

Инструменты ремесленника (`Artisan`s Tools <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=3>`_)
---------------------------------------------------------------------------------------------------------

Вам нужны эти инструменты, чтобы создавать предметы из исходных материалов с помощью навыка Ремесло.
**Полноценные инструменты ремесленника (Sterling artisan's tools)** дают бонус предмета +1 при проверке навыка.
На усмотрение Мастера, различные наборы инструментов необходимы для разной работы; например, инструменты кузнеца отличаются от инструментов плотника.
Если вы надели свои инструменты ремесленника, то можете вытаскивать и убирать их как часть действия для их использования.

.. versionadded:: /errata-r2
	Добавлено предложение поясняющее ношение набора надетым на персонаже.


.. _item--Backpack:

Рюкзак (`Backpack <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=4>`_)
---------------------------------------------------------------------------------------------------------

Рюкзак вмещает вплоть до 4 Масс предметов.
Первые 2 Массы этих предметов в рюкзаке не считаются к вашему ограничению Массы.
Если вы переносите или складываете его, а не носите на спине, его Масса легкая, а не незначительная.

.. versionchanged:: /errata-r1
	Добавлено предложение о снижении веса 2 Масс предметов.


.. _item--Basic-Crafters-Book:

Основная книга ремесленника (`Basic Crafter`s Book <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=6>`_)
---------------------------------------------------------------------------------------------------------

Эта книга содержит :ref:`ch6--Formulas` для :ref:`Создания (Crafting) <skill--Crafting--Craft>` всех :r_common:`обычных` предметов из Главы :doc:`/equipment/index`.


.. _item--Caltrops:

Чеснок (`Caltrops <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=9>`_)
---------------------------------------------------------------------------------------------------------

Эти четырехконечные металлические шипы могут повредить ступни существа.
Вы можете разбросать чеснок в пустом квадрате рядом с вами при помощи действия :ref:`action--Interact`.
Первое существо, которое входит в этот квадрат должно успешно совершить проверку Акробатики с КС 14, иначе получает 1d4 колющего урона и 1 продолжительного урона от кровотечения.
Существо, получающее продолжительный урон из-за кровотечения от чеснока, получает штраф -5 футов Скорости.
Трата действия :ref:`action--Interact`, чтобы вытащить чеснок, снижает КС для остановки кровотечения.
Как только существо получает урон от чеснока, его уничтожается столько, что другие существа могут безопасно двигаться в этом квадрате.
Размещенный чеснок может быть собран и использован повторно, если существа не получили от него урон.
В противном случае, он уничтожается и его невозможно собрать.


.. _item--Candle:

Свеча (`Candle <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=10>`_)
---------------------------------------------------------------------------------------------------------

Зажженная свеча дает в течение 8 часов тусклый свет в радиусе 10 футов.

.. versionadded:: /errata-r2
	Добавлено время горения свечи, 8 часов.


.. _item--Chest:

Сундук (`Chest <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=13>`_)
---------------------------------------------------------------------------------------------------------

Деревянный сундук, который вмещает вплоть до 8 Масс предметов.


.. _item--Climbing-Kit:

Набор верхолаза (`Climbing Kit <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=14>`_)
---------------------------------------------------------------------------------------------------------

Эта сумка включает в себя 50 футов веревки, шкивы, 12 :ref:`item--Piton`, молоток, :ref:`item--Grappling-Hook` и один набор шипов для подошвы.
Наборы верхолаза позволяют вам прикрепляться к стене, на которую вы :ref:`Карабкаетесь (Climbing) <skill--Athletics--Climb>`, передвигаясь в половину медленнее обычного (минимум 5 футов), но когда вы критически проваливаете, давая вам чистую проверку с КС 5, чтобы предотвратить падение.
Если вы используете **Улучшенный набор верхолаза (Extreme Climbing Kit)**, то получаете бонус предмета +1 к проверкам Атлетики, чтобы :ref:`skill--Athletics--Climb`.
Один набор имеет достаточно предметов для одного верхолаза; каждый должен иметь свой собственный набор.
Если вы надели свой набор верхолаза, то получаете к нему доступ как часть действия :ref:`skill--Athletics--Climb`.

.. versionadded:: /errata-r2
	Добавлено предложение поясняющее ношение набора надетым на персонаже.


.. _item--Clothing:

Одежда (`Clothing <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=15>`_)
---------------------------------------------------------------------------------------------------------

**Обычная одежда (Ordinary clothing)** имеет базовый пошив, такой как одежда для крестьян, монашеская одежда или рабочая одежда.

**Одежда исследователя (Explorer's clothing)** достаточно прочна, чтобы ее можно было усилить для защиты, даже учитывая, что это не комплект доспехов.
Она бывает разных форм, хотя самые распространенные виды выглядят как облачения жрецов, монашеские одежды или мантии волшебника, поскольку представители всех трех классов обычно избегают ношения доспехов.
Больше подробностей об одежде исследователя описано в :ref:`ch6--Armor-Descriptions`.

**Красивая одежда (Fine clothing)**, подходит для знатного или королевского рода, изготавливается из дорогих тканей, драгоценных металлов и расшита замысловатыми узорами.
В красивой одежде вы можете надеть только 1 набор инструментов легкой Массы, вместо обычного ограничения в 2 Массы.

Когда вы носите **модную одежду (high‑fashion fine clothing)**, то получаете бонус предмета +1 к проверкам для :ref:`skill--Diplomacy--Make-an-Impression` на знать или других представителей высшего класса.

**Зимняя одежда (Winter clothing)** позволяет свести на нет урон от сильного холода окружающей среды и снизить урон с экстремального до сильного холода.


.. _item--Compass:

Компас (`Compass <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=16>`_)
---------------------------------------------------------------------------------------------------------

Компас помогает вам :ref:`skill--Survival--Sense-Direction` или ориентироваться, если вы находитесь в месте с однородными магнитными полями.
Без компаса, вы получаете штраф предмета -2 к этим проверкам (подобно использованию низкокачественного предмета).

**Линзовый компас (Lensatic compass)** дает вам бонус предмета +1 к этим проверкам.


.. _item--Crowbar:

Ломик (`Crowbar <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=18>`_)
---------------------------------------------------------------------------------------------------------

При использовании :ref:`skill--Athletics--Force-Open` на объект, за который не легко ухватиться, лом облегчает создание необходимого рычага.
Вскрытие чего-либо без лома, получает штраф предмета -2 на проверку Атлетики для :ref:`skill--Athletics--Force-Open`.

**Рычажный лом (Levered crowbar)** дает вам бонус предмета +1 к проверкам Атлетики для :ref:`skill--Athletics--Force-Open` чего-либо что с трудом вскрывается.


.. _item--Disguise-kit:

Гримерный набор (`Disguise kit <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=19>`_)
---------------------------------------------------------------------------------------------------------

Эта небольшая деревянная шкатулка содержит косметику, накладные бороды, театральный клей и несколько простых париков.
Вам обычно нужен гримерный набор, чтобы создать маскировку и :ref:`skill--Deception--Impersonate` в кого-то, используя навык Обман.
**Элитный гримерный набор (Elite disguise kit)** добавляет бонус предмета +1 к соответствующей проверке.

Если вы создавали большое количество маскировок, то можете пополнить запас косметики с помощью наборов **замены косметики (Replacement cosmetics)**, для соответствующего гримерного набора.
Если вы надели свой гримерный набор, то можете вытаскивать и убирать его как часть действия для его использования.

.. versionadded:: /errata-r2
	Добавлено предложение поясняющее ношение набора надетым на персонаже.


.. _item--Fishing-Tackle:

Рыболовная снасть (`Fishing Tackle <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=20>`_)
---------------------------------------------------------------------------------------------------------

Этот набор включает в себя складную удочку, рыболовные крючки, леску, приманки и рыболовную сеть.

**Профессиональная рыболовная снасть (Professional Fishing Tackle)** дает бонус предмета +1 к проверкам рыбалки.


.. _item--Flint-Steel:

Огниво (`Flint and Steel <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=21>`_)
---------------------------------------------------------------------------------------------------------

Огниво полезно для разведения огня, если у вас есть время на высечение искры, однако его использование обычно времязатратно, чтобы быть полезным во время столкновений.
Даже в идеальных условиях, использование огнива для розжига огня требует минимум 3 действия, а часто и дольше.


.. _item--Formula-Book:

Книга формул (`Formula Book <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=22>`_)
---------------------------------------------------------------------------------------------------------

Книга формул содержит формулы, необходимые для изготовления предметов, отличных от обычного снаряжения из этой главы (6-я в Основной книге правил); алхимики обычно получают одну бесплатно.
Каждая книга формул может содержать формулы вплоть до 100 различных предметов.
Формулы также могут быть на листах пергамента, планшетах или любом другом носителе; вам не нужно копировать их в конкретную книгу, пока вы можете держать их при себе, чтобы ссылаться на них.


.. _item--Grappling-hook:

Крюк-кошка (`Grappling hook <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=23>`_)
---------------------------------------------------------------------------------------------------------

Вы можете метать крюк-кошку с привязанной веревкой, чтобы было легче карабкаться.
Чтобы зацепиться крюком-кошкой, совершите бросок атаки с признаком :t_secret:`тайна` и КС зависящим от цели, обычно как минимум КС 20.
В случае успеха, крюк крепко цепляется, но при крит.провале кажется, что крюк выдержит, но отцепится на полпути.


.. _item--Healers-Tools:

Набор лекаря (`Healer's Tools <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=25>`_)
---------------------------------------------------------------------------------------------------------

Этот набор бинтов, трав и швейных инструментов необходим для проверок Медицины, чтобы использовать :ref:`skill--Medicine--First-Aid`, :ref:`skill--Medicine--Treat-Disease`, :ref:`skill--Medicine--Treat-Poison` и :ref:`skill--Medicine--Treat-Wounds`

**Расширенный набор лекаря (Expanded healer's tools)** дает бонус предмета +1 к таким проверкам.
Если вы надели свой набор лекаря, то можете вытаскивать и убирать его как часть действия для его использования.

.. versionadded:: /errata-r2
	Добавлено предложение поясняющее ношение набора надетым на персонаже.


.. _item--Holly-Mistletoe:

Остролист и омела (`Holly and Mistletoe <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=26>`_)
---------------------------------------------------------------------------------------------------------

Растения сверхъестественного значения обеспечивают природный фокус для природных заклинателей, таких как друиды, когда они используют определенные умения и колдуют некоторые заклинания.
Надо держать остролист с омелой в одной руке, чтобы использовать их.
Существуют другие природные фокусы для друидов, которые сосредотачиваются на других аспектах природы.


.. _item--Lantern:

Фонарь (`Lantern <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=29>`_)
---------------------------------------------------------------------------------------------------------

Фонарь дает яркий свет и требует 1 пинту (прим.пер: 500 мл) масла, чтобы гореть 6 часов.

**Закрывающийся фонарь (Hooded lantern)** дает свет в радиусе 30 футов (и тусклый свет в следующих 30 футах) и имеет створки, которые вы можете закрывать, чтобы препятствовать свету.
Открытие или закрытие створок занимает 1 действие :ref:`action--Interact`.

**Фонарь с линзой (Bull's-eye lantern)** дает свет в 60-футовом конусе (и тусклый свет в следующих 60 футах).


.. _item--Lock:

Замок (`Lock <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=30>`_)
---------------------------------------------------------------------------------------------------------

Взлом **ненадежного замка (poor lock)** требует 2 успешных проверок Воровства с КС 15, **простой замок (simple lock)** требует 3 успешных проверок Воровства с КС 20, **обычный замок (average lock)** требует 4 успешных проверок с КС 25, **хороший замок (good lock)** требует 5 успешных проверок с КС 30, а **отличный замок (superior lock)** 6 успешных проверок с КС 40.


.. _item--Magnifying-Glass:

Увеличительное стекло (`Magnifying Glass <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=31>`_)
---------------------------------------------------------------------------------------------------------

Эта качественная ручная линза дает бонус предмета +1 к проверкам Восприятия, чтобы замечать мельчайшие детали документов, ткани и т.п.


.. _item--Manacles:

Наручники (`Manacles <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=32>`_)
---------------------------------------------------------------------------------------------------------

Вы можете надеть наручники на кого-то, кто готов или иным образом находится в вашей власти.
Надевание наручников - активность режима исследования занимающая 10-30 секунд, в зависимости от размера существа и количества наручников, которые вы применяете.
Двуногое существо со скованными ногами получает штраф обстоятельства -15 футов к Скоростям, а двурукое существо с закованными запястьями должно совершить успешную чистую проверку с КС 5 каждый раз, когда использует действие :t_manipulate:`воздействия`, иначе это действие проваливается.
Этот КС может быть выше, в зависимости от того, как туго наручники сковывают руки.
Существо, прикованное к неподвижному объекту получает состояние :c_immobilized:`обездвижен`.
Для существ с большим или меньшим количеством конечностей, Мастер определяет имеют ли наручники вообще какие-то эффекты.

Освобождение существа от **ненадежных наручников (poor manacles)** требует 2 успешных проверок Воровства с КС 17, **простые наручники (simple manacles)** требует 3 успешных проверок Воровства с КС 22, **обычные наручники (average manacles** требует 4 успешных проверок с КС 27, **хорошие наручники (good manacles)** требуют 5 успешных проверок с КС 32, а **отличные наручники (superior manacles)** 6 успешных проверок с КС 42.


.. _item--Material-Component-Pouch:

Сумка с материальными компонентами (`Material component pouch <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=33>`_)
-------------------------------------------------------------------------------------------------------------

Эта сумка содержит материальные компоненты для заклинаний, которые их требуют.
Хоть компоненты и используются со временем, вы можете восполнить их во время своих ежедневных приготовлений.


.. _item--Musical-instrument:

Музыкальный инструмент (`Musical instrument <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=37>`_)
---------------------------------------------------------------------------------------------------------

**Ручные инструменты (Handheld instruments)** включают волынку, небольшой набор колокольчиков, маленькие барабаны, скрипки и виолы, флейты и блок-флейты, маленькие арфы, лютни, трубы и инструменты аналогичного размера.
Мастер может счесть, что особенно большие ручные инструменты (такие как туба), имеют бо́льшую Массу.
**Тяжелые инструменты (Heavy instruments)**, такие как большие барабаны, полный набор колокольчиков и клавишные инструменты, менее портативны и, как правило, должны быть неподвижными во время игры.

**Виртуозный инструмент (Virtuoso instrument)** дает бонус предмета +1 к проверкам Выступления при использовании этого инструмента.


.. _item--Oil:

Масло (`Oil <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=38>`_)
---------------------------------------------------------------------------------------------------------

Вы можете использовать масло как топливо для фонарей, но еще можете поджечь пинту масла и бросить ее.
Для начала вы должны потратить действие :ref:`action--Interact` подготавливая масло, затем бросая его с помощью другого действия, как дистанционную атаку.
Если вы попадаете, оно обрызгивает существо или один 5-футовый квадрат в который вы целитесь.
Вы должны совершить успешную чистую проверку с КС 10, чтобы масло успешно загорелось при попадании.
Если масло загорается, цель получает 1d6 огненного урона.


.. _item--Piton:

Альпинистский кол (`Piton <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=39>`_)
---------------------------------------------------------------------------------------------------------

Эти маленькие колья могут использоваться как крепления, чтобы облегчить карабканье.
Чтобы закрепить кол, вы должны держать его в одной руке и использовать молоток, чтобы вбить его другой рукой.
Вы можете прикрепить веревку к забитому колу, чтобы не упасть до самой земли, когда используете :ref:`skill--Athletics--Climb` и получаете критический провал проверки.


.. _item--Religious-symbol:

Религиозный символ (`Religious symbol <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=41>`_)
---------------------------------------------------------------------------------------------------------

Этот кусок дерева или серебра гравирован изображением представляющим божество.
Некоторые сакральные заклинатели, такие как жрецы, могут использовать религиозный символ своего божества как сакральный фокус при использовании некоторых умений и сотворении некоторых заклинаний.
Чтобы использовать религиозный символ, его надо держать в одной руке.


.. _item--Religious-text:

Религиозное писание (`Religious text <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=42>`_)
---------------------------------------------------------------------------------------------------------

Эта рукопись содержит священное писание определенной религии.
Некоторые сакральные заклинатели, такие как жрецы, могут использовать религиозный символ своего божества как сакральный фокус при использовании некоторых умений и сотворении некоторых заклинаний.
Чтобы использовать религиозное писание, его надо держать в одной руке.


.. _item--Repair-kit:

Набор для ремонта (`Repair kit <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=43>`_)
---------------------------------------------------------------------------------------------------------

Набор для ремонта позволяет вам осуществлять простой ремонт во время путешествия.
Он содержит переносную наковальню, щипцы, деревообрабатывающие инструменты, точильный камень и масла для ухода за кожей и деревом.
Вы можете использовать набор для ремонта, чтобы выполнять :ref:`skill--Crafting--Repair` с помощью навыка Ремесла.
**Отличный набор для ремонта (Superb repair kit)** дает вам бонус предмета +1 к проверкам.
Если вы надели свой набор для ремонта, то можете вытаскивать и убирать его как часть действия для его использования.

.. versionadded:: /errata-r2
	Добавлено предложение поясняющее ношение набора надетым на персонаже.


.. _item--Sack:

Мешок (`Sack <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=45>`_)
---------------------------------------------------------------------------------------------------------

Мешок может вмещать вплоть до 8 Массы предметов.
Мешок, содержащий 2 Массы или меньше, можно носить на себе, например привязав к ремню.
Вы можете переносить мешок одной рукой, но должны использовать две руки, чтобы доставать или класть в него предметы.


.. _item--Saddlebags:

Седельные сумки (`Saddlebags <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=46>`_)
---------------------------------------------------------------------------------------------------------

Седельные сумки поставляются парой.
Каждая может вмещать вплоть до 3 Масс предметов, а первая 1 Масса предметов в каждой седельной сумке не считается к ограничению Массы вашего ездового животного.
Указанное значение Массы для седельных сумок подразумевается при ношении их на ездовом животном.
Если вы переносите или складываете седельные сумки, они считаются как 1 Масса вместо легкой.

.. versionchanged:: /errata-r2
	Добавлено предложение о снижении 1 Массы предметов.


.. _item--Scholarly-Journal:

Научный журнал (`Scholarly journal <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=64>`_)
---------------------------------------------------------------------------------------------------------

Научный журналы необычные.
Каждый научный журнал - фолиант на очень специфическую тему, такую как вампиры или история отдельного города или района города.
Если вы потратите 1 минуту, чтобы обратиться к научному журналу, перед совершением проверки навыка для :ref:`skill--Recall-Knowledge` по теме, то получаете к проверке бонус предмета +1.
**Сборник научных журналов (Scholarly journal compendium)** стоит в 5 раз больше, чем отдельный журнал, и для его использования требуются обе руки; каждый сборник содержит несколько журналов и предоставляет свой бонус предмета по более широкой теме, такой как вся нежить или целый город.
Мастер определяет, какие научные журналы доступны в какой местности.


.. _item--Signal-whistle:

Свисток (`Signal whistle <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=50>`_)
---------------------------------------------------------------------------------------------------------

При звуковом сигнале, свисток отчетливо слышен на расстоянии до полумили (~1.6 км) по открытой местности.


.. _item--Snare-Kit:

Набор для силков (`Snare kit <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=51>`_)
---------------------------------------------------------------------------------------------------------

Этот набор содержит инструменты и материалы для создания силков.
Набор позволяет вам :ref:`skill--Crafting--Craft` силки с помощью навыка Ремесла.
**Набор специалиста по силкам (Specialist snare kit)** дает вам бонус предмета +1 к этим проверкам.
Если вы надели свой набор для силков, то можете вытаскивать и убирать его как часть действия для его использования.

.. versionadded:: /errata-r2
	Добавлено предложение поясняющее ношение набора надетым на персонаже.


.. _item--Spellbook:

Книга заклинаний (`Spellbook <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=53>`_)
---------------------------------------------------------------------------------------------------------

Книга заклинаний содержит записанные знания, необходимые для изучения и подготовки различных заклинаний, необходимость для волшебников (которые обычно получают такую книгу бесплатно) и полезный предмет роскоши для других заклинателей, желающих изучить дополнительные заклинания.
Каждая книга заклинаний может содержать вплоть до 100 заклинаний.
Цена указана для пустой книги.


.. _item--Spyglass:

Подзорная труба (`Spyglass <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=54>`_)
---------------------------------------------------------------------------------------------------------

Типичная подзорная труба позволяет видеть в 8 раз дальше, чем обычно.
**Отличная подзорная труба (Fine spyglass)** дает бонус предмета +1 к проверкам Восприятия, чтобы заметить детали на расстоянии.


.. _item--Survey-Map:

Обзорная карта (`Survey map <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=65>`_)
---------------------------------------------------------------------------------------------------------

Карты необычные.
Большинство карт, которые вы можете найти просты и функциональны.
Обзорная карта изображает одну местность в подробностях.
Одна такая карта дает бонус предмета +1 к проверкам Выживания и любым проверкам навыков для :ref:`skill--Recall-Knowledge`, относящимся к местности изображенной на карте.
Карты иногда объединены в **атласы (Survey map atlas)**, содержащие несколько карт одинакового качества, часто по похожей теме.
Атлас стоит в 5 раз дороже одной карты и требует двух рук для использования.
Мастер определяет, какие карты доступны в какой местности.


.. _item--Tack:

Сбруя (`Tack <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=55>`_)
---------------------------------------------------------------------------------------------------------

Сбруя включает всю экипировку, необходимую, чтобы снарядить ездовое животное, включая седло, удила и уздечку, а также стремена, если это необходимо.
Для животных особенно большого размера или странной формы, могут потребоваться особые седла.
На усмотрение Мастера, оно может быть дороже, или его труднее раздобыть.
Значение Массы указано для сбруи надетой на существо.
Если она переносится, то Масса увеличивается до 2.


.. _item--Ten-Foot-Pole:

Шест (10 футов) (`Pole (10 foot) <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=56>`_)
---------------------------------------------------------------------------------------------------------

Владея этим длинным шестом, вы можете использовать действие :ref:`action--Seek`, чтобы обыскивать квадрат на расстоянии вплоть до 10 футов.
Шест не достаточно крепок, чтобы использовать его в качестве оружия.


.. _item--Thieves-Tools:

Инструменты вора (`Thieves' tools <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=58>`_)
---------------------------------------------------------------------------------------------------------

Вам нужны инструменты вора для :ref:`skill--Thievery--Pick-a-Lock` или :ref:`skill--Thievery--Disable-a-Device` (некоторых) используя навык Воровства.
**Инструменты взломщика (Infiltrator thieves' tools)** добавляют бонус предмета +1 к проверкам :ref:`skill--Thievery--Pick-a-Lock` или :ref:`skill--Thievery--Disable-a-Device`.
Если ваши инструменты взломщика поломались, их можно починить заменив отмычки, используя **запасные отмычки (replacement picks)** для соответствующего набора; это не требует использования действия :ref:`skill--Crafting--Repair`.
Если вы надели свои инструменты вора, то можете вытаскивать и убирать их как часть действия для их использования.

.. versionadded:: /errata-r2
	Добавлено предложение поясняющее ношение набора надетым на персонаже.


.. _item--Tool:

Инструмент (`Tool <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=59>`_)
---------------------------------------------------------------------------------------------------------

Это общая запись для простых ручных инструментов, которые не имеют особой цели для приключений.
Мотыга, лопата или кувалда - **длинный инструмент**, а ручная дрель, ледяной крюк или совок - **короткий инструмент**.
Инструмент обычно может использоваться как импровизированное оружие, нанося 1d4 урона если он короткий или 1d6 если длинный.
Мастер определяет подходящий тип урона или по необходимости регулирует урон.


.. _item--Torch:

Факел (`Torch <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=60>`_)
---------------------------------------------------------------------------------------------------------

Факел дает яркий свет в 20-футовом радиусе (и тусклый свет в следующих 20 футах) в течение 1 часа.
Он может быть использован как импровизированное оружие, которое наносит 1d4 дробящего урона + 1 огненного.

.. versionadded:: /errata-r2
	Добавлено время горения факела, 1 час.


.. _item--Waterskin:

Бурдюк (`Waterskin <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=62>`_)
---------------------------------------------------------------------------------------------------------

Когда полон, содержит примерно дневную норму воды для существа среднего или маленького размера.

.. versionchanged:: /errata-r1
	Масса бурдюка всегда легкая, не зависимо от того полный он или пустой.


.. _item--Writing-Set:

Письменный набор (`Writing set <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=63>`_)
---------------------------------------------------------------------------------------------------------

Используя письменный набор, вы можете писать письма и свитки.
Набор включает в себя канцелярские принадлежности, в том числе различную бумагу и пергамент, а также чернила, перо или чернильную ручку, сургуч и простую печать.
Если вы много пишете, то можете восполнить набор **чернилами и бумагой (Extra ink and paper)**.


.. _item--Bandolier:

Бандольер (Bandolier)
---------------------------------------------------------------------------------------------------------

Бандольер вмещает вплоть до 8 предметов легкой Массы для быстрого доступа к ним, и обычно используется для алхимических предметов или зелий.
Если вы переносите или храните бандольер, а не носите его надетым на груди, его Масса считается легкой, а не незначительной.
Бандольер может быть выделен под набор инструментов, такой как набор лекаря, позволяя вам доставать инструменты как часть действия, которое использует их.

.. versionchanged:: /errata-r2
	Предмет исключен из игры в связи с упрощением системы пересноски вещей. Наборы теперь надеваются на одежду.


.. _item--Belt-Pouch:

Поясная сумка (Belt Pouch)
---------------------------------------------------------------------------------------------------------

Поясная сумка вмещает вплоть до 4 предметов легкой Массы.

.. versionchanged:: /errata-r2
	Предмет исключен из игры в связи с упрощением системы пересноски вещей.


.. _item--Satchel:

Сумка (Satchel)
---------------------------------------------------------------------------------------------------------

Сумка может вмещать вплоть до 2 Масс предметов.
Если вы переносите или складываете сумку, а не носите ее на плече, ее Масса читается как легкая, а не незначительная.

.. versionchanged:: /errata-r2
	Предмет исключен из игры в связи с упрощением системы пересноски вещей.


.. _item--Sheath:

Ножны (Sheath)
---------------------------------------------------------------------------------------------------------

Ножны позволяют вам легко носить оружие на себе.

.. versionchanged:: /errata-r2
	Предмет исключен из игры. Оружие по умолчанию поставляется с ножнами.


.. _item--Vial:

Бутылек (Vial)
---------------------------------------------------------------------------------------------------------

Простой стеклянный бутылек, содержащий вплоть до 1 унции (~28,3 грамм) жидкости.

.. versionchanged:: /errata-r2
	Предмет исключен из игры.


.. _item--Scroll-Case:

Футляр для свитков (Scroll case)
---------------------------------------------------------------------------------------------------------

Свитки, карты и другие документы, которые можно свернуть, хранятся в футляре для безопасной транспортировки.


.. _item--Brass-Ear:

Латунное ухо (`Brass Ear <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=677>`_)
---------------------------------------------------------------------------------------------------------

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 249

Это короткая расширяющаяся трубка, один конец которой достаточно узкий, чтобы удобно прилегать к ушному каналу.
Когда вы ее используете, чтобы подслушивать через дверь, окно, тонкую стену или подобные преграды, если преграда обычно увеличил бы КС вашей проверки Восприятия, чтобы услышать звук с другой стороны, то в этом случае КС увеличивается только на половину обычного значения.


.. _item--Concealed-Sheath:

Скрытые ножны (`Concealed Sheath <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=678>`_)
---------------------------------------------------------------------------------------------------------

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 249

Эти кожаные ножны достаточно велики, чтобы вместить предмет вплоть до легкой массы и обычно используются для кинжалов, волшебных палочек, воровских инструментов и подобных объектов.
Вы можете прикрепить их к внутренней стороне ботинка, под наручи или рукав, либо в других незаметных местах, чтобы получить бонус предмета +1 к проверкам Скрытности и КС, чтобы спрятать или скрыть предмет внутри.


.. _item--Detectives-Kit:

Комплект детектива (`Detective's Kit <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=679>`_)
---------------------------------------------------------------------------------------------------------

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 249

Эта кожаная сумка содержит пустые бутыльки, пару пинцетов, запас маленьких льняных салфеток, набор латунных штангенциркулей и веревку с узлом для измерения расстояний, несколько кусочков мела, ручку и чистый блокнот для записей.
Каждый компонент комплекта детектива имеет высокое качество, и, таким образом, комплект детектива добавляет бонус предмета +1 к проверкам для расследования места преступления, улики или подобных деталей.


.. _item--Dueling-Cape:

Дуэльная накидка (`Dueling Cape <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=680>`_)
---------------------------------------------------------------------------------------------------------

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 249

Вы можете снять с плеча дуэльную накидку и обернуть ее вокруг руки действием :ref:`action--Interact`.
Когда вы носите дуэльную накидку таким образом, она использует эту кисть и руку, и вы не можете удерживать в этой руке что-либо еще.
Когда вы так делаете, то можете потратить действие, чтобы удерживать ее в защитном положении, что до начала вашего следующего хода, дает вам бонус обстоятельства +1 к КБ и проверкам Обмана на :ref:`skill--Deception--Feint`.


.. _item--Net:

Сеть (`Net <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=681>`_)
---------------------------------------------------------------------------------------------------------

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 249

Вы можете использовать сеть самостоятельно, либо прикрепленную к веревке.
Когда она прикреплена к веревке, ее можно использовать для :ref:`Захвата (Grapple) <skill--Athletics--Grapple>` существа среднего размера или менее на расстоянии вплоть до 10 футов (а не только рядом с вами).
Вы можете продолжить Захват, чтобы держать цель, пока она остается в пределах 10 футов и вы продолжаете держать сеть.
Схваченное существо получает бонус обстоятельства +2 к :ref:`action--Escape`, если только вы не рядом, и может сделать проверку Атлетики с КС 16, чтобы :ref:`skill--Athletics--Force-Open` сеть.
Как только цель больше не схвачена, сеть становится неудобной для использования до тех пор, пока не будет сложена, использованием действия которое получает признак "концентрация", требующего двух рук; если она используется не будучи сложенной, то проверки :ref:`skill--Athletics--Grapple` с этой сетью получают штраф -2.

Когда сеть отсоединена, вы можете сделать бросок дистанционной атаки по существу среднего размера или менее, в пределах 20 футов.
При попадании, цель застигнута врасплох и получает штраф обстоятельства -10 футов к своим Скоростям, пока не сможет :ref:`action--Escape`, а при критическом попадании, цель еще получает состояние :c_immobilized:`обездвижен` пока не сможет Вырваться.
КС Вырваться равен 16.
Существо рядом с целью может использовать действие :ref:`action--Interact`, чтобы снять сеть.


.. _item--Parrying-Scabbard:

Ножны для парирования (`Parrying Scabbard <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=682>`_)
---------------------------------------------------------------------------------------------------------

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 249

Вы можете вытащить эти усиленные ножны во время того же действия :ref:`action--Interact`, которое вы используете, чтобы вытащить из них оружие, держа оружие в одной руке и ножны в другой.
Их можно использовать для защиты как оружие с признаком "парирование": вы можете потратить действие, чтобы удерживать их в защитном положении, получая бонус обстоятельства +1 к КБ до начала вашего следующего хода.
Ножны для парирования доступны для любого меча, которым можно владеть одной рукой.


.. _item--Periscope:

Перископ (`Periscope <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=683>`_)
---------------------------------------------------------------------------------------------------------

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 249

Это трубка длиной 2 фута, имеет внутри на концах два зеркала под углами.
Когда зеркала правильно установлены, вы можете выглядывать из-за препятствий и оставаться за укрытием.
Это не дает достаточной линии эффекта, чтобы целиться в существ по другую сторону укрытия.


.. _item--Jellyfish-lamp:

Лампа-медуза (`Jellyfish lamp <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=495>`_)
---------------------------------------------------------------------------------------------------------

**Источник**: Lost Omens: World Guide pg. 68

Эти биолюминесцентные медузы такие же яркие как свечи, бывают разных цветов и могут служить живыми фонарями.
Они высыхают и умирают, если их вынуть из воды более чем на 1 час, но пока они имеют доступ к морской воде, они обычно могут жить вплоть до 1 года, питаясь питательными микроэлементами.
В редких случаях лампа-медуза, за которой хорошо ухаживают, может жить дольше и потенциально получая возможность давать более сильный свет или дополнительные умения.


.. _item--Swim-Fins:

Ласты для плавания (`Swim Fins <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=496>`_)
---------------------------------------------------------------------------------------------------------

**Источник**: Lost Omens: World Guide pg. 69

Эти ласты крепятся к вашим ногам, как тесная обувь - их надевание или снятие требует 3 действий :ref:`action--Interact`.
Во время ношения вы получаете бонус предмета +5 футов к расстоянию, на которое вы перемещаетесь, когда совершаете бросок Атлетики, чтобы :ref:`skill--Athletics--Swim`, а не при использовании Скорости плавания, и вы получаете штраф предмета -10 футов к вашей наземной Скорости.


.. _item--Armored-Skirt:

Доспешная юбка (`Armored Skirt <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=514>`_)
---------------------------------------------------------------------------------------------------------

**Источник**: Lost Omens: Character Guide pg. 91

Эти бронированные юбки, которые также известны как бронированные килты, пользуются популярностью у рыцарей Ластволла за их универсальность и эстетическую привлекательность.
Доспешная юбка может быть надета с 2 действиями :ref:`action--Interact`, когда она носится с легким или средним доспехом, или как часть надевания тяжелого доспеха.

При ношении с нагрудником, кольчужной рубахой, кольчугой или чешуйчатым доспехом, доспешная юбка:

* увеличивает у доспеха бонус предмета к КБ на 1
* ухудшает штраф проверки доспеха на 1
* снижает ограничение модификатора ловкости доспеха на 1 (меньше к КБ от Ловкости)
* увеличивает значение Силы, необходимое для игнорирования штрафа проверки и снижения штрафа Скорости на 2
* добавляет признак "шумный"

Еще это делает доспех на одну ступень тяжелее (от легкого до среднего или от среднего до тяжелого), и вы используете бонус мастерства, соответствующий этому скорректированному виду доспеха.

В качестве альтернативы, когда вы носите доспешную юбку, чтобы заменить соответствующие части набора полулатного или полного латного доспеха:

* уменьшите у доспеха бонус предмета к КБ на 1
* уменьшите штраф проверки доспеха на 1
* увеличьте ограничение модификатора ловкости доспеха на 1 (больше к КБ от Ловкости)
* снизьте значение Силы, необходимое для игнорирования штрафа проверки и снижения штрафа Скорости на 2
* добавьте признак "шумный"

Доспешная юбка не дает никаких преимуществ при ношении самой по себе или с доспехами, отличными от перечисленных здесь.


.. _item--Pathfinder-Chronicle:

Хроника Общества Pathfinder (`Pathfinder Chronicle <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=64>`_)
---------------------------------------------------------------------------------------------------------

- :uncommon:`необычный`

**Доступ**: Персонаж является членом :ref:`Общества Pathfinder <Faction--Pathfinder-Society>`

**Источник**: Lost Omens: Character Guide pg. 110

Существуют многочисленные тома и издания *Хроник Pathfinder*, в каждом из которых каталогизируются различные приключения.
*Хроники Pathfinder* - вид :ref:`научного журнала <item--Scholarly-Journal>`, который посвящен темам открытий Pathfinder-ов, а не более теоретическим академическим темам.
Поскольку у агентов Общества Pathfinder более свободный доступ к этим хроникам, чем к другим научным журналам, они особенно распространены среди агентов Общества, образуя библиотеку справочных писаний.


.. _item--Shootist-Bandolier:

Бандольер меткого стрелка (`Shootist Bandolier <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=937>`_)
----------------------------------------------------------------------------------------------------

- :uncommon:`необычный`

**Источник**: Pathfinder #165: Eyes of Empty Death pg. 73

Этот кожаный бандольер вмещает вплоть до трех магазинов многозарядного ручного арбалета в кожаных кармашках, которые открываются быстрым движением большого пальца.
Вы уменьшаете время перезарядки магазина многозарядного ручного арбалета на 1, в общей сложности до 2 действий.
Вы можете носить только один бандольер меткого стрелка за раз.


.. _item--Camouflage-Suit:

Камуфляжный костюм (`Camouflage Suit <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=1201>`_)
----------------------------------------------------------------------------------------------------

**Источник**: Guns & Gears pg. 178

Эта легкая сетка легко надевается поверх легкого доспеха.
Костюм разработан так, чтобы добавлять в него местную флору и частички земли, и помочь вам органично вписаться в окружающую среду.
Из-за использования грубых материалов во время его применения, этот предмет не подходит для персонажей без доспехов.
Вы можете подготовить костюм к использованию в текущем окружении, применяя активность исследования, которая занимает не менее 10 минут, но иногда и дольше, если трудно найти материалы или окружение достаточно необычно, из-за чего появляются дополнительные трудности в подготовке камуфляжа, способного качественно сливаться с ним.

Подготовленный таким образом костюм дает вам бонус предмета +1 к проверкам Скрытности, когда вы пытаетесь :ref:`skill--Stealth--Hide` или :ref:`skill--Stealth--Sneak` в конкретной окружающей среде, для которой он был подготовлен.
Костюм остается пригодным для использования до тех пор, пока вы не отдохнете ночью, а также он не дает преимущества, когда вы находитесь в неподходящем окружении.
Мастер может решить, что некоторые среды настолько необычны, что вы не можете создать маскировочный костюм, подходящий для этой среды.

**Превосходный камуфляжный костюм** изготавливается из материалов, которые особенно хорошо сливаются и вместо бонуса предмета +1 к проверке, дает вам бонус предмета +2.


.. _item--Concealed-Holster:

Скрытая кобура (`Concealed Holster <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=1202>`_)
----------------------------------------------------------------------------------------------------

**Источник**: Guns & Gears pg. 179

Эта кожаная кобура создана для того, чтобы лучше прятать небольшое огнестрельное оружие.
Только огнестрельное оружие, изготовленное для использования одной рукой, достаточно мало, чтобы замаскировать его с помощью этой кобуры.
Вы получаете бонус предмета +1 к проверкам Скрытности и КС, чтобы спрятать или скрыть в этой кобуре огнестрельное оружие или ручной арбалет.


.. _item--Earplugs:

Беруши (`Earplugs <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=1203>`_)
----------------------------------------------------------------------------------------------------

**Источник**: Guns & Gears pg. 179

Эти небольшие кусочки ткани и набивки были созданы для того, чтобы значительно приглушать звук и их можно было бы легко вставлять и вынимать из ушных каналов :t_humanoid:`гуманоидных` существ.
Вы можете одной рукой вставить или вынуть беруши из своих ушей или ушей готового существа 1 действием :ref:`action--Interact`.
Они получают штраф обстоятельства -2 ко всем :t_auditory:`слуховым` проверкам Восприятия, но также получают бонус обстоятельства +2 к спасброскам против :t_auditory:`слуховых` эффектов.


.. _item--Firearm-Cleaning-Kit:

Набор для чистки огнестрельного оружия (`Firearm Cleaning Kit <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=1204>`_)
---------------------------------------------------------------------------------------------------------------

**Источник**: Guns & Gears pg. 179

Этот набор содержит чистящую ткань, масло, маленькие стальные щетки и другие вспомогательные инструменты, необходимые для надлежащей чистки и обслуживания огнестрельного оружия.
Без набора для чистки огнестрельного оружия вы не можете выполнять необходимые задачи во время своих ежедневных подготовок, чтобы исключить риск осечки при нормальных условиях эксплуатации.


.. _item--Practice-targets:

Тренировочные мишени (`Practice targets <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=1205>`_)
----------------------------------------------------------------------------------------------------

**Источник**: Guns & Gears pg. 179

Хотя у стрелков есть множество способов практиковаться в меткости, эти прочные бумажные мишени отлично подходят для отслеживания прогресса стрелка с течением времени, ведя счет того, насколько близко он подошел к попаданию в самые важные точки.
Еще эти мишени используются в ситуациях, когда требуется более детальный учет точности, например, на соревнованиях по стрельбе из огнестрельного оружия.
Тренировочные мишени могут быть разных форм и размеров и обычно поставляются в упаковках по 10 штук в защитных футлярах из плотной ткани или легкой кожи.


.. _item--Silencer:

Глушитель (`Silencer <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=1206>`_)
----------------------------------------------------------------------------------------------------

**Источник**: Guns & Gears pg. 179

Один из наиболее часто используемых приборов, разработанных на печально известном Алкенстарском Оружейном заводе, эти небольшие компоненты огнестрельного оружия способны заглушить бо́льшую часть взрывного звука оружия в момент выстрела.
Выстрел из огнестрельного оружия без глушителя производит громкий и характерный взрыв, который можно легко услышать через двери и тонкие стены, но огнестрельные оружия, оснащенные глушителями, издают лишь тихий звук при стрельбе.
Из-за технических ограничений, глушитель нельзя прикрепить к огнестрельному оружию имеющему признак :w_scatter:`разброс`.
Установка глушителя на огнестрельное оружие занимает 1 минуту, и глушитель расходуется при первом же выстреле с его использованием.


.. _item--Tripod:

Штатив (`Tripod <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=1207>`_)
----------------------------------------------------------------------------------------------------

**Источник**: Guns & Gears pg. 179

Штативы предназначены для использования с оружием имеющим :w_kickback:`отдачу`, чтобы менее сильные стрелки могли точно использовать это более мощное оружие, жертвуя при этом мобильностью.
Их можно установить и прикрепить к огнестрельному оружию с помощью 1 действия :ref:`action--Interact`, используя 1 руку, ставя штатив в своем квадрате.
Пока используется это прочное инженерное приспособление, вы не получаете штраф -2 за стрельбу из оружия с :w_kickback:`отдачей`, даже если ваша Сила недостаточно высока, чтобы избежать штрафа.
Однако, прежде чем сможете переместить огнестрельное оружие в другое место, вы должны убрать штатив одним действием :ref:`action--Interact`.
Обычно, когда вы :c_hidden:`спрятаны` или :c_undetected:`необнаружены`, вы становитесь :c_observed:`замечены` если делаете что-либо, кроме :ref:`skill--Stealth--Hide`, :ref:`skill--Stealth--Sneak` или :ref:`action--Step`.
Однако установка или убирание штатива действием Взаимодействие не делает вас автоматически :c_observed:`замеченным`, пока вы не ставите и не убираете штатив, когда он находится в том месте, где существа могут видеть сам штатив.


.. _item--Waterproof-Firearm-Carrying-Case:

Водонепроницаемый чехол для огнестрельного оружия (`Waterproof Firearm Carrying Case <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=1208>`_)
--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

**Источник**: Guns & Gears pg. 179

Этот кожаный чехол на пуговицах защищает огнестрельное оружие и вплоть до 6 патронов амуниции от повреждения водой или другими эффектами окружающей среды.
















.. include:: /helpers/actions.rst